豬欄/牌照屋咁樣改建得唔得?

第2節
元朗一間隱世書屋，由豬欄和農舍改建而成，老闆夫婦如何將破爛農舍重建成一個慢活空間。

純粹想知。

第一單做晒櫃，做埋玻璃間格，做晒廚房廁所，做晒水電木門！40萬 有冇咁撚平呀

地政有個部門叫尞仔部，呢d屋出面有個number寫係牆上，記錄幾大幾高咁，
原則上係只可以翻新個野，唔可以重建
至於點為之 地政可以接受到翻新既程度唔去告你呢
就室內你點改應該難去管你，但外邊層 鐵皮一定要keep (有d係根本就起返水泥牆，但外邊照上返鐵皮)
唔太過份唔好太張揚令地政處黎挑你機
呢段片我覺得佢好on9, 拍片比人睇哂佢地點

屋企都有尞屋，打算翻新
不過都驚俾人投訴，俾地政搞，無左回事
咁岩見到依個書屋都係豬欄改建，然後咁張揚
想知係咪有啲灰色位可以走

層鐵皮可以翻新油漆既，咁大細潛建呢d村屋都唔得啦
睇你夠唔夠膽 有無必須去博

係咪之前比有線刺針跟左幾星期好食懶做嗰個部門?

我無睇過呀 但估計都係hea啦
呢d屋仔都係公開秘密，唔好做蠢老鼠太張揚
根本附近間間屋仔多少都會改下既

《寮仔部「枝嘢壞咗」？》
去年十一月，《新聞刺針》追蹤「寮仔部」巡查寮屋過程，發現職員在巡查點「快閃」巡查，甚至沒有下車便直接打咭。報道雖然已經播出，但採訪工作其實仍未完成，仍有資料需要地政總提供，過程擾攘8個月，經申訴專員公署介入，我們最近終於成功取得資料，在此與大家分享一下整個過程：

屋企有間

入面700呎有車位有花園

每年交20蚊地租

水免費

Far fat

我都有間...但係爛爛溶溶
想裝俾,但又驚俾人舉報...
聽聞裝修要搞左個屋頂先...如果唔係就當你重建咁